習近平治大疫 專欄作家 - 古德明

習近平治大疫
專欄作家 - 古德明

三月十日，武漢大疫肆虐已將近四個月，習近平終於親往「視察」。他訪火神山醫院，但這十日之內用木板搭蓋的兩層高臨時建築物，在照片中竟然變成四層高混凝土大樓，門前還掛着「武漢火神山醫院」的招牌；他訪東湖庭園小區，部署卻如深入敵陣，數以百計便衣人員把他團團護住，各幢大樓樓頂都有狙擊手居高臨下監視小民，家家戶戶也都有黑警入屋駐守。

而看互聯網上錄影，習近平在東湖庭園下車之後，即有準備歡呼者互問：「現在該喊了嗎？」不久，恭迎習近平的一名官員舉舉手，當場響起「習主席好」的嘹亮聲音，習近平也即抱拳回禮。另一邊廂，則有東湖庭園居民舉起「我們要吃肉」橫幅，邊行邊說：「他敢來看嗎？跑了，跑了，不敢看。」習近平顯然不是要看真相，只是要聽假話。所以，他駕臨武漢那天，武漢中心醫院醫生艾芬的一段答問錄就在互聯網上消失：艾芬是第一位發瘟疫警告的醫生。同時，呼吸內科專家王廣發、新聞女記者廖君二人，則一獲國家衞生健康委員會表揚為「先進個人」，一獲國務院新聞辦公室推許為「巾幗奮鬥者」，想是因為王廣發一月中還在謊言瘟疫「可防可控，不會人傳於人」，而廖君早於一月一日已開始醜詆瘟疫警告為「不實信息」。

唐朝貞觀二年，京師大旱，蝗蟲大起，貧民或賣兒女求衣食。太宗皇帝遣使巡察，出御府金帛，為貧民贖回兒女，並下罪己詔，「以旱蝗責躬」。他曾到禁苑視察農作物，見蝗蟲，抓了幾隻，祝告說：「爾其有靈，但當蝕我心，無害百姓。」隨即吞下蝗蟲。蝗蟲旱災尋告消除，天下大悅（《新唐書》卷二、《資治通鑑》卷一九二、《貞觀政要》卷八）。

唐太宗為旱蝗自責，習近平卻要天下為武漢肺炎大疫向他謝恩。於是，在國內，中央宣傳部上月編成《大國戰疫》一書，歌頌習近平「大國領袖的為民情懷和卓越領導才能」；三月六日，武漢市書記王忠林還對瘟疫控制指揮部人員說，要展開「感謝總書記，感謝共產黨」宣傳教育。對國外，則有新華網上鴻文《理直氣壯，世界應該感謝中國》，說中國不惜巨大犧牲，力阻瘟疫，使各國有時間準備抗疫戰。而「感謝中國」當然等於感謝習近平。

唐太宗出金帛濟民，又不理左右「吞蝗恐成疾」勸告，說「所冀移災朕躬，何疾之避」；習近平卻只知取民命振經濟，只求瘟疫「無害朕躬」。於是，他「視察」東湖庭園小區之前，街道即見清潔隊大舉消毒；他出場之後，更未見探望居民。此外，習近平一面督促全國工人恢復上班，說瘟疫已受控制；一面卻把人大、政協會議無限期押後，說要防瘟疫擴散風險。怪不得互聯網上有小民留言：「你們五千多個代表、委員的性命要緊，我們庶民的性命就不要緊？」噫吁戲，偉乎大哉，習近平之中國夢也。

古德明
專欄作家

咁好機會都無人夠胆推翻佢
支那官都係貪圖安逸 無大志

Push

古有大禹治水，今有維尼治疫